<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diary on hey anugrah!</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on hey anugrah!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <managingEditor>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</managingEditor>
    <webMaster>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</webMaster>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Jun 2025 23:01:49 +0700</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bengkel Siasat</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/bengkel-siasat/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 23:01:49 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/bengkel-siasat/</guid>
      <description>Daftar isi:
Episode #0 : Kenapa ga nulis aja?
Episode #1 : Siasat-siasat
Episode #2 : Pasca-kebenaran
Episode #3 : Sepatu yang sama (👍 recomended)
Episode #4 : Percaya Tuhan
Episode #5 : Gak Nyaman
Episode #6 : Baca Buku
Episode #7 : Opini Imposter
Episode #8 : Khawatir Masa Depan
Episode #9 : Terlalu Malam
Episode #10 : Seimbang
Episode #11 : Ide-ide Gabut
Episode #12 : Karena Gampang</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perpanjang</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/perpanjang/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 10:25:19 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/perpanjang/</guid>
      <description>aku baru saja bayar domain. supaya gak mati. aku masih ingin tetep ada di ranah maya ini. sebagai suatu identitas bahwa aku pernah sekolah software engineering.
aku meniru orang-orang hebat seperti hilman, rizaldy, dan mathdroid. awalnya aku ingin seperti mereka. akhirnya aku sadar, aku gak bisa jadi mereka.
hanya bisa jadi diri sendiri. cuih!
aku masih menulis tapi gak di sini. karena di sini ribet untuk postingnya. padahal aku sendiri yang bikin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ingin Menyelesaikan Sesuatu</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/ingin-menyelesaikan-sesuatu/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 10:54:53 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/ingin-menyelesaikan-sesuatu/</guid>
      <description>Saya sedang menulis novel. Ini serius. Sebenarnya saya masih percaya kalau rencana yang dibeberkan di internet (apalagi demi mendapat atensi) itu ada jinx-nya. Tapi da saya pengen nulis di sini. Yaudah lah ya.
Penulisan novel ini bukan tanpa alasan. Saya mengidentifikasi diri saya sendiri. Apa yang saya suka? Apa yang saya selalu rela tenggelam di dalamnya?
Jawabannya adalah saya suka mengkhayal.
Khayalan saya itu bisa ditumpahkan ke banyak hal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Punk Programming Roadmap</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/punk-programming-roadmap/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:06:07 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/punk-programming-roadmap/</guid>
      <description>Aku selalu iri pada programmer. Aku ingin jago ngoding. Seriusan deh.
Di sela-sela rutinitas harian, aku menyempatkan diri untuk ngoding. Apapun.
Dari mulai website sederhana yang scroll-scroll doang, sampai ngikut tutorial Laravel 10.
Aku ingin jadi programmer, tapi aku juga realistis. Kayakanya gak mungkin deh.
Walau, keyakinanku untuk menjadi programmer itu tipis sekali, aku tetap ngoding.
Tetap belajar.
Sampai kapan? Gak tau.
Kalau capek atau lelah atau putus asa sama koding-kodingan, ya istirahat dulu aja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19 Maret 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/19-maret-2023/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 20:31:44 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/19-maret-2023/</guid>
      <description>Sebersyukurnya itu. Aku sampai ga tau mau nulisin apa kali ini. Masa kesepianku sudah berkahir.
Di tanggal yang menjadi judul tulisan ini. Aku mengucapkan akad. Aku menikah.
Aku menikahi seorang guru SD. Tujuh tahun lebih muda dari umurku. Namun kedewasaannya melebihi umurnya.
Masa sulit berselimut kesepian itu kini telah terkikis. Mulai pula kehidupan baru. Bahtera rumah tangga.
Aku dan istri sudah berjanji untuk mengarungi kehidupan berdua. Tidak akan mudah, tentu saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidup di sekarang</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/hidup-di-sekarang/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 09:21:00 +0000</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/hidup-di-sekarang/</guid>
      <description>Hari ini cuti Imlek, aku memutuskan untuk datang ke kantor. Aku ingin membantu Pak Asep upgrade safety bar di Unit Intake.
Pagi sekitar jam 8 aku sudah di kantor. Pak Asep sedang asyik ngelas pipa besi 2&amp;quot;. Lalu aku bikin kopi, merokok sejenak sambil liatin Pak Asep kerja. Bantu angkat-angkat dikit. Lalu menyapa Rangga dan menagih laporan mingguan. Dilanjut ngecek data-data, tak lupa koordinasi dengan Bu Nia perihal bahan kimia yang harus dibeli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jolly Roger</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/jolly-roger/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/jolly-roger/</guid>
      <description>Ketika Hiriluk si dokter aneh berkata pada Chopper tentang makna dibalik Jolly Roger-nya, aku pun jadi ingin membuat Jolly Roger-ku sendiri.
Diluar dugaanku, bukan Luffy yang menjadi inspirator, bukan pula Usopp yang adalah karakter kesukaanku, tapi Hiriluk - karakter yang hanya hidup dalam satu ark.
Nyawa Hiriluk tetap hidup dalam tubuh Chopper sampai dengan saat ini. Internet adalah Chopper bagiku.
Maka, Jolly Roger-ku ini adalah manifestasi dari tujuanku dalam membuka ruang di dunia maya dalam bentuk situs web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aku hanya ingin bertahan</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/aku-hanya-ingin-bertahan/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/aku-hanya-ingin-bertahan/</guid>
      <description>Banyak kisah haru dari manga super populer ini, aku ingin masuk dalam daftar kisah itu juga.
Aku hanya ingin bertahan. Hanya ingin bisa bayar internet supaya bisa ngakses Mangaplus tiap minggunya.
Oda-sensei memang menakjubkan. &amp;ldquo;Hanya&amp;rdquo; karena bikin cerita, banyak orang yang tergila-gila, relate sama kisah hidup mereka, terinspirasi, dan punya alasan untuk hidup.
Shit!
Aku ingat salah satu penggalan kalimat Oh Jong Gyu kepada Kang Yi-Na di drakor Age of Youth : Bertahan bukanlah hal yang memalukan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aku resah</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/aku-resah/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/aku-resah/</guid>
      <description>Komika nulis materi dari keresahan. Musisi juga gitu, pelukis juga gitu. Nah, sekarang aku juga gitu.
Dari dulu sih sebenarnya.
Berarti keresahan adalah kunci.
Kunci untuk membuka arsenal aksi.
Apapun. Untuk memperbaiki keresahan itu, atau malah menyingkirkannya sekalian.
Aku resah. Tentang banyak hal. Tentu tidak akan dengan gamblang kubeberkan di sini.
Aku hanya ingin menulis. Menyalurkan energi yang bergejolak. Dada ini rasanya lagi tidak enak.
Kamu, yang juga resah. Tenang, kita sama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media berbeda</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/media-berbeda/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/media-berbeda/</guid>
      <description>Aku memilah media mana yang tepat untuk meluapkan isi kepalaku.
Aku merunut isi kepala yang ruwet di Catatan ini, berbeda dengan podcast yang kupakai untuk beropini santai.
Media hiphop kupakai untuk marah-marah dalam balutan rima rap. Melankolis lebih mantap jika dihamparkan pada karya bernama puisi.
Oh! Aku sedang jatuh cinta, maka kubuat lagu bergaya pop supaya hatiku lapang.
Kadang aku tidak bisa mengungkap dengan kata apa yang terjadi dalam pikiranku, maka aku melukis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Don’t break the chain</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/dont-break-the-chain/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/dont-break-the-chain/</guid>
      <description>Aku pernah ngomongin ini di salah satu episode podcast-ku. Bahwa, rantai konsistensi sebaiknya tidak dipatahkan, apapun alasannya. Tujuannya adalah untuk berlatih setiap hari. Dengan latihan itu diharapkan bakal terjadi yang proses peningkatan kemampuan.
Dulu, ku aplikasikan itu ke dalam latihan coding dan membuat episode podcast.
Fuck it! Rantaiku luluh lantah semuanya, dengan beribu alasan yang bisa saja kujabarkan di sini. Aku memilih untuk tidak. Biar alasan itu dimakan oleh penyesalanku saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aku mengenal Das Kapital di jalanan</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/aku-mengenal-das-kapital-di-jalanan/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/aku-mengenal-das-kapital-di-jalanan/</guid>
      <description>Aku mengenal Das Kapital di jalanan. Sekarang buku itu sudah banyak yang bahas di YouTube, Ferry Irwandi salah satu orang yang fasih membahasnya.
Aku tidak pernah membaca itu, sepertinya kawan-kawanku pun tidak pernah membacanya. Tapi kami tahu supaya keren.
Kini aku bisa mendapat pemahaman yang lebih baik dari orang-orang yang membahasnya di sosial media. Ya YouTube salah satunya.
Apakah sekarang aku mengerti Das Kapital? Enggak. Malah sekarang aku mengerti betapa bodohnya aku dulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JKT48 really saved my life</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/jkt48-really-saved-my-life/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/jkt48-really-saved-my-life/</guid>
      <description>Gak nyangka aja. Ternyata idol group ini yang menyelamatkan hidup saya.
Satu tahun kebelakang adalah tahun yang cukup melelahkan untuk saya. Lelah fisik dan mental. Berujung harus konsultasi ke psikolog.
Di lain sisi, kalau saya lagi murung. Saya tengok konten-konten JKT48. Jadi bahagia aja kalau udah nonton itu.
Nontonin JKT48 karena sering lewat di fyp TikTok. Lalu digging lewat Youtube dan Google.
Mungkin karena member-member JKT48 itu cantik-cantik ya. Berkarakter juga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lagi punya banyak bensin</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/lagi-punya-banyak-bensin/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/lagi-punya-banyak-bensin/</guid>
      <description>Sungguh, aku lagi punya banyak bensin untuk menulis.
Aku pun lagi senang belajar banyak hal. Memenuhi arsenal bagi diriku untuk menghadapi hidup.
Petuah dari Imam Syafi&amp;rsquo;i kupegang erat :
&amp;ldquo;Ilmu adalah binatang buruan, menulis adalah tali kekangnya&amp;rdquo;
Maka, aku menulis apa yang sedang aku pelajari dan kusimpan catatannya disini. Akan banyak kekurangan pada catatan-catatanku. Maaf ya.
Jadi, lebih baik kamu cari referensi lainnya juga ketika dapat sesuatu dari catatanku. Supaya tidak salah arah dan bisa mengoreksi jika aku salah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memulai</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/memulai/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/memulai/</guid>
      <description>Saya memulai blog lagi.
Beberapa kali saya mulai dari awal.
Tulisan memang media pertama yang saya kenal dan saya bisa.
Banyak yang pengen saya ceritakan, sebenarnya. Hanya saja, era keterbukaan ini malah bikin saya insecure. Khawatir akan apa yang orang persepsikan tentang siapa saya.
Kadang saya juga merasa bahwa ini hanya perasaan berlebihan saja. Siapa saya? Kenapa harus takut sama orang yang baca tulisan-tulisan ini?
Di lain sisi, saya pun haus pengakuan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
