<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diary on ▲ anugrahra.space ▲</title>
    <link>https://anugrahra.space/tags/diary/</link>
    <description>Recent content in diary on ▲ anugrahra.space ▲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Apr 2022 17:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://anugrahra.space/tags/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>JKT48 really saved my life</title>
      <link>https://anugrahra.space/catatan/jkt48-really-saved-my-life/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anugrahra.space/catatan/jkt48-really-saved-my-life/</guid>
      <description>Gak nyangka aja. Ternyata idol group ini yang menyelamatkan hidup saya.
Satu tahun kebelakang adalah tahun yang cukup melelahkan untuk saya. Lelah fisik dan mental. Berujung harus konsultasi ke psikolog.
Di lain sisi, kalau saya lagi murung. Saya tengok konten-konten JKT48. Jadi bahagia aja kalau udah nonton itu.
Nontonin JKT48 karena sering lewat di fyp TikTok. Lalu digging lewat Youtube dan Google.
Mungkin karena member-member JKT48 itu cantik-cantik ya. Berkarakter juga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lagi punya banyak bensin</title>
      <link>https://anugrahra.space/catatan/lagi-punya-banyak-bensin/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anugrahra.space/catatan/lagi-punya-banyak-bensin/</guid>
      <description>Sungguh, aku lagi punya banyak bensin untuk menulis.
Aku pun lagi senang belajar banyak hal. Memenuhi arsenal bagi diriku untuk menghadapi hidup.
Petuah dari Imam Syafi&#39;i kupegang erat :
&amp;ldquo;Ilmu adalah binatang buruan, menulis adalah tali kekangnya&amp;rdquo;
Maka, aku menulis apa yang sedang aku pelajari dan kusimpan catatannya disini. Akan banyak kekurangan pada catatan-catatanku. Maaf ya.
Jadi, lebih baik kamu cari referensi lainnya juga ketika dapat sesuatu dari catatanku. Supaya tidak salah arah dan bisa mengoreksi jika aku salah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memulai</title>
      <link>https://anugrahra.space/catatan/memulai/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://anugrahra.space/catatan/memulai/</guid>
      <description>Saya memulai blog lagi.
Beberapa kali saya mulai dari awal.
Tulisan memang media pertama yang saya kenal dan saya bisa.
Banyak yang pengen saya ceritakan, sebenarnya. Hanya saja, era keterbukaan ini malah bikin saya insecure. Khawatir akan apa yang orang persepsikan tentang siapa saya.
Kadang saya juga merasa bahwa ini hanya perasaan berlebihan saja. Siapa saya? Kenapa harus takut sama orang yang baca tulisan-tulisan ini?
Di lain sisi, saya pun haus pengakuan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
