<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hey anugrah!</title>
    <link>https://heyanugrah.com/</link>
    <description>Recent content on hey anugrah!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</managingEditor>
    <webMaster>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</webMaster>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Dec 2022 17:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://heyanugrah.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Orang aneh</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/orang-aneh/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/orang-aneh/</guid>
      <description>Halo, kamu yang dibenci orang-orang.
Sama, aku juga begitu.
Kita ini memang beda dan nyebelin. Akuin aja.
Kita ini dilabeli pecundang.
Dada sesak ya?
Iya, sama, aku juga.
Kamu hanya ingin jujur kan?
Hanya ingin jujur dengan keadaan.
Kita cinta orang-orang di sekitar kita.
Aku yakin kamu juga cinta orang-orang di sekitar kamu.
Hanya saja, kita mengekspresikan itu dengan cara yang berbeda.
Kita ini manusia-manusia canggung.
Mereka nganggap kita aneh, nyebelin, dan bodoh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Percaya</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/percaya/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/percaya/</guid>
      <description>Haha.. anjing. Berapa kali kamu dikasih harapan?
Berapa kali kamu percaya omongan orang?
Berapa kali?
Sering?
Berapa kali kamu kecewa?
Banyak?
Percaya pada fakta yang terjadi saat ini aja udah.
Ga usah dipercaya yang lain-lain mah.
Diusahakan untuk terjadi itu boleh, tapi jangan investasikan kepercayaanmu terlalu banyak. Kasih ruang untuk kegagalan.
We never know the future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relapse</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/relapse/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/relapse/</guid>
      <description>Anjing! Ketika kulakukan satu kesalahan lagi. Ketika aku tersungkur pada jurang kehinaan lagi.
Merasa kalah.
Sampai kapan? Sampai kapan aku dimakan ketakutan? Sampai kapan aku dihantam pikirian negatif.
Katanya, semua yang terjadi di dunia ini bersifat netral.
Pikiran kita yang mau menjadikannya positif atau negatif.
Ah babi.
Inhale, man.
then, exhale.
Get back to reality.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekarang</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/sekarang/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/sekarang/</guid>
      <description>Apa-apa yang membuatmu kecewa selalu ada di masa lalu. Apa-apa yang membuatmu khawatir selalu ada di masa depan.
Yang satu telah terjadi, yang lainnya belum tentu terjadi.
Familiar dengan kalimat-kalimat tadi? Konfusius pernah ngomongin itu.
Kita hidup di saat ini. Momen ini. Jadi, kenapa harus mikirin yang lalu dan masa depan?
Rasakan yang terjadi sekarang aja. Udara yang kamu hirup. Pakaian yang kamu pakai. Tempat yang kamu diami. Suhu yang terasa di kulit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang ketakutan</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/tentang-ketakutan/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/tentang-ketakutan/</guid>
      <description>Kamu pernah takut? Atau malah sedang takut.
Aku sedang takut banyak hal.
Asumsiku berkata ini akibat kejadian masa lalu. Trauma.
Menurut KBBI, trauma itu:
 trau.ma
n keadaan jiwa atau tingkah laku yang tidak normal sebagai akibat dari tekanan jiwa atau cedera jasmani
 Bangsat.
Pengalaman mengajarkan untuk terus berusaha menjadi lebih baik. Tapi, mau sampai kapan?
Pernahkah kamu merasa cukup akan perkembangan dirimu?
Pernahkah kamu bilang, nah ini nih diriku yang ku mau?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pakai hati</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/pakai-hati/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/pakai-hati/</guid>
      <description>Man, aku ini orang yang melankolis. Going Merry dilepas aja aku nangis. Seiring berjalannya waktu, aku berpendapat kalau itu gak perlu.
Hati. Perasaan. Memainkan semuanya.
Padahal, manusia dikaruniai otak untuk berpikir.
Fuck hati! Gak logis.
Hati yang bikin kamu bantu teman padahal kamu sendiri butuh bantuan.
Hati yang bikin kamu bertindak tolol saat dimabuk cinta.
Hati itu tai. Persetan perasaan!
Kadang aku ingin jadi robot yang gak punya hati.
Andai, ada alat Doraemon yang bisa hidup matikan hati bagai saklar lampu pos ronda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidup</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/hidup/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/hidup/</guid>
      <description>Kamu gak akan ngerti tentang masalah orang ketika lagi bahagia. Kamu hanya akan mengerti ketika kamu lagi ada di kondisi yang bermasalah juga.
Kamu gak akan mau dengerin keluh kesah orang kalau kamu lagi bahagia. Apalagi kalau kamu belum pernah berada di titik rendah hidupmu.
Kamu akan mengerti perasaan orang yang lagi terpuruk ketika kamu juga lagi terpuruk atau pernah mengalami keterpurukan.
Kamu akan ngasih support orang yang lagi down kalau kamu lagi down atau pernah ngalamin down juga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aku hanya ingin bertahan</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/aku-hanya-ingin-bertahan/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/aku-hanya-ingin-bertahan/</guid>
      <description>Banyak kisah haru dari manga super populer ini, aku ingin masuk dalam daftar kisah itu juga.
Aku hanya ingin bertahan. Hanya ingin bisa bayar internet supaya bisa ngakses Mangaplus tiap minggunya.
Oda-sensei memang menakjubkan. &amp;ldquo;Hanya&amp;rdquo; karena bikin cerita, banyak orang yang tergila-gila, relate sama kisah hidup mereka, terinspirasi, dan punya alasan untuk hidup.
Shit!
Aku ingat salah satu penggalan kalimat Oh Jong Gyu kepada Kang Yi-Na di drakor Age of Youth : Bertahan bukanlah hal yang memalukan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aku resah</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/aku-resah/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/aku-resah/</guid>
      <description>Komika nulis materi dari keresahan. Musisi juga gitu, pelukis juga gitu. Nah, sekarang aku juga gitu.
Dari dulu sih sebenarnya.
Berarti keresahan adalah kunci.
Kunci untuk membuka arsenal aksi.
Apapun. Untuk memperbaiki keresahan itu, atau malah menyingkirkannya sekalian.
Aku resah. Tentang banyak hal. Tentu tidak akan dengan gamblang kubeberkan di sini.
Aku hanya ingin menulis. Menyalurkan energi yang bergejolak. Dada ini rasanya lagi tidak enak.
Kamu, yang juga resah. Tenang, kita sama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media berbeda</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/media-berbeda/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/media-berbeda/</guid>
      <description>Aku memilah media mana yang tepat untuk meluapkan isi kepalaku.
Aku merunut isi kepala yang ruwet di Catatan ini, berbeda dengan podcast yang kupakai untuk beropini santai.
Media hiphop kupakai untuk marah-marah dalam balutan rima rap. Melankolis lebih mantap jika dihamparkan pada karya bernama puisi.
Oh! Aku sedang jatuh cinta, maka kubuat lagu bergaya pop supaya hatiku lapang.
Kadang aku tidak bisa mengungkap dengan kata apa yang terjadi dalam pikiranku, maka aku melukis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skincare</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/skincare/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/skincare/</guid>
      <description>Aku narsistik. Aku sangat mendamba diriku sendiri, apalagi terhadap kecerdasanku yang superior.
Aku pun tampan. Sialnya, hanya aku yang mengerti akan hal itu. Ketampananku makin menjadi ketika program diet dan olahraga yang kujalani berhasil membuat berat badanku turun 10 kg.
Kini aku mulai fokus merawat kulit. Skincare. Tujuanku adalah mengalahkan pendar cahaya wajah Jimin BTS.
Mudah. Menurutku si Jimin itu wajahnya mirip sama tetanggaku yang namanya Sopandi - teknisi IndiHome, beda spektrum warna kulit doang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Don’t break the chain</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/dont-break-the-chain/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/dont-break-the-chain/</guid>
      <description>Aku pernah ngomongin ini di salah satu episode podcast-ku. Bahwa, rantai konsistensi sebaiknya tidak dipatahkan, apapun alasannya. Tujuannya adalah untuk berlatih setiap hari. Dengan latihan itu diharapkan bakal terjadi yang proses peningkatan kemampuan.
Dulu, ku aplikasikan itu ke dalam latihan coding dan membuat episode podcast.
Fuck it! Rantaiku luluh lantah semuanya, dengan beribu alasan yang bisa saja kujabarkan di sini. Aku memilih untuk tidak. Biar alasan itu dimakan oleh penyesalanku saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gak perlu buru-buru bales</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/gak-perlu-buru-buru-bales/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/gak-perlu-buru-buru-bales/</guid>
      <description>Semakin banyak urusan yang perlu diselesaikan, semakin aku belajar tentang skala prioritasnya.
Termasuk dalam urusan membalas chat, DM atau e-mail.
Balas cepat yang urgent. Seperti : your boss, perihal pekerjaan yang membutuhkan tindakan cepat.
Balas nanti, untuk yang tidak terlalu penting. Seperti : ajakan untuk main futsal.
Balas jika ada waktu luang untuk yang kasual. Seperti : temen lama nanya kabar.
Dan,
Tidak usah dibalas yang sangat gak penting. Seperti : ghibah dan orang tolol yang curhat ngeluh-ngeluh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olahraga</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/olahraga/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/olahraga/</guid>
      <description>Semua orang tahu olahraga bikin badan sehat. Yang kurang disadari banyak orang adalah olahraga juga bisa bikin mental mu selamat.
Aku jadi suka olahraga setelah tahu bahwa serotonin (yang bisa bikin mood kamu bagus) dan endorfin (si pain killer mujarab) bakal muncul. Bahwa ruwet di kepala bisa terobati.
Menurutku, keadaan jiwa setelah berolahraga lebih menyenangkan daripada setelah minum alkohol.
Tapi aku bukan peminum juga sih.
Setidaknya, aku merasa jiwaku enteng. Mikir jadi lancar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ekspektasimu ketinggian</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/ekspektasimu-ketinggian/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/ekspektasimu-ketinggian/</guid>
      <description>“Ekspektasi adalah akar dari sakit hati”
Kutipan itu katanya dari Shakespeare. Faktanya, tidak ditemukan satupun kalimat itu dalam karya-karyanya.
Tapi, aku sekarang gak akan bahas sastrawan Inggris itu, aku mau bahas tentang kekecewaan.
Kekecewaan terjadi saat realita tidak sesuai dengan ekspektasi. Semakin tinggi ekspektasinya maka peluang untuk merasa kecewa jadi lebih besar.
Saat kamu ingin setiap hari indah berbunga-bunga kayak di surga. Saat kamu ingin semua orang menyayangi dan mengelu-elukan mu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aku mengenal Das Kapital di jalanan</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/aku-mengenal-das-kapital-di-jalanan/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/aku-mengenal-das-kapital-di-jalanan/</guid>
      <description>Aku mengenal Das Kapital di jalanan. Sekarang buku itu sudah banyak yang bahas di YouTube, Ferry Irwandi salah satu orang yang fasih membahasnya.
Aku tidak pernah membaca itu, sepertinya kawan-kawanku pun tidak pernah membacanya. Tapi kami tahu supaya keren.
Kini aku bisa mendapat pemahaman yang lebih baik dari orang-orang yang membahasnya di sosial media. Ya YouTube salah satunya.
Apakah sekarang aku mengerti Das Kapital? Enggak. Malah sekarang aku mengerti betapa bodohnya aku dulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubah yang bisa diukur</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/ubah-yang-bisa-diukur/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/ubah-yang-bisa-diukur/</guid>
      <description>Hidup gak peduli sama apa yang kamu mau. Tinggal kamu yang harus bisa menyiasatinya. Paling mudah adalah mengontrol apa yang benar-benar dalam kuasamu: pikiranmu, tindakanmu. Itu bisa kamu ubah sesukamu.
Yang lain, biarkanlah seperti itu.
Pasrah? Ga juga.
Yang penting kamu sudah berusaha sebisamu. Sisanya, biarkan takdir yang berbicara.
Yang paling bikin males adalah mengubah sifat seseorang. Itu hampir mustahil. Yang paling masuk akal untuk dilakukan adalah mengatur sikap kita pada orang yang kita ingin dia berubah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar memilih dengan seni</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/belajar-memilih-dengan-seni/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/belajar-memilih-dengan-seni/</guid>
      <description>Dalam buku How to Respect Myself karya Yoon Hong Gyun. Ada bagian menarik yang membahas latihan pengambilan keputusan.
Salah satu metodenya adalah dengan berkesenian.
Dalam melukis, si pelukis harus bisa memutuskan akan menggunakan warna apa yang akan dia pakai. Begitu juga dengan penulis, dia harus memutuskan diksi mana yang cocok untuk dia rangkai agar menjadi tulisan utuh.
Itulah alasan para orangtua menyuruh anak-anaknya ikut les seni, kata Yoon Hong Gyun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We are all the noseless Voldemort</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/we-are-all-the-noseless-voldemort/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/we-are-all-the-noseless-voldemort/</guid>
      <description>Kamu selalu membagi jiwamu untuk tetap hidup.
Membuat banyak horcrux di setiap perjalanan hidup. Akuilah kawan. Kamu menaruh sebagian jiwamu pada keluargamu, lalu pada setiap temanmu, lalu pada pekerjaanmu, lalu pada hobimu, lalu pada pasanganmu, juga pada sampah-sampah yang kamu buang.
Lambat laun horcrux-mu hancur satu per satu. Ada segerombolan Harry Potter brengsek di luar sana yang menjegal perjalananmu. Yang paling terasa hancur adalah Horcrux dalam bentuk pertemanan. Kehancuran itu akan membuka matamu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semua orang bermasalah</title>
      <link>https://heyanugrah.com/catatan/semua-orang-bermasalah/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>https://heyanugrah.com/catatan/semua-orang-bermasalah/</guid>
      <description>Setiap orang punya masalah. Ga kamu doang.
Ga usah banding-bandingin masalah. Setiap orang punya porsinya masing-masing.
Ga usah berprasangka. Itu hanya terjadi di kepalamu, belum tentu benar di dunia nyata.
Ga usah baper kalau ga dihargai. Kamu bukan siapa-siapa.
Masalah itu dicari solusinya, bukan dicari siapa yang salah.
Manusia berevolusi jadi sempurna karena masalah.
Adaptasi itu penting kalau gak mau mati. Manusia terdahulu yang gengsi karena menolak api mati lebih dulu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
