<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Resensi on hey anugrah!</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/resensi/</link>
    <description>Recent content in Resensi on hey anugrah!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <managingEditor>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</managingEditor>
    <webMaster>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</webMaster>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 21:24:01 +0700</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/resensi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Setelah Membaca Setelah Boombox</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/setelah-membaca-setelah-boombox/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 21:24:01 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/setelah-membaca-setelah-boombox/</guid>
      <description>Aku kira menulis resensi buku itu akan mudah. Ada saja alasan yang membuat aku tidak jadi menulis resensi utuh. Seringnya, karena malas akibat telah melewati rutinitas sehari-hari. Namun, perlu diakui bahwa membaca Setelah Boombox Usai Menyalak (seterusnya aku akan menyebut Setelah Boombox) itu lebih mudah daripada membaca Falsafah Hidup Buya Hamka. Bukan karena bobot materinya yang lebih ringan. Tentu tidak. Tulisan Herry Sutresna alias Ucok tentu bukan perkara enteng untuk dibaca, melainkan aku lebih tertarik membaca buku musik keren-kerenan seperti hip-hop dan punk daripada belajar agama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Punk</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/the-punk/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/the-punk/</guid>
      <description>Kayaknya kalau saya nemu buku ini waktu jaman STM dulu, pasti saya sangat bahagia sekali. Pada waktu itu saya memang sedang suka-sukanya sama skena dan kultur punk.
Sekarang saya sudah tua dan pembahasan mengenai punk sudah saya anggap biasa saja, namun itu tidak membuat saya tidak suka punk. Masih ada rasa-rasa punk yang mengalir di pembuluh-pembuluh darah saya. Maka, ketika saya tidak sengaja mendapatkan buku ini dari sebuah toko buku di Bandung, atom-atom punk dalam darah saya masih berdesir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goodbye, Things: Hidup Minimalis Ala Orang Jepang</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/goodbye-things-hidup-minimalis-ala-orang-jepang/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 16:16:13 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/goodbye-things-hidup-minimalis-ala-orang-jepang/</guid>
      <description>&amp;ldquo;The things you own end up owning you. It&amp;rsquo;s only after you lose everything that you&amp;rsquo;re free to do anything.&amp;rdquo; - Tyler Durden dalam Fight Club
Anjir, setelah baca Marie Kondo, gue jadi tertarik sama konsep minimalisme. Sebelumnya juga gue pernah liat videonya Raditya Dika yang ini.
Gaya hidup minimalis itu keren, man. Intinya, kita hanya nyimpen barang yang kita butuh doang. Kalau kata Marie Kondo mah &amp;ldquo;barang yang menggetarkan hati&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flip Da Skrip: Kumpulan Catatan Rap Nerd Selama Satu Dekade</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/flip-da-skrip-kumpulan-catatan-rap-nerd-selama-satu-dekade/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 19:55:18 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/flip-da-skrip-kumpulan-catatan-rap-nerd-selama-satu-dekade/</guid>
      <description>Flip Da Skrip: Kumpulan Catatan Rap Nerd Selama Satu Dekade
Copyleft (ɔ) Herry Sutresna, 2018
Penulis: Herry Sutresna
Penerbit: Elevation Books
Bahasa: Indonesia
Halaman: 240 halaman + sisipan
Harga: Rp. 120.000,-
&amp;#8220;Musik bisa membuat seseorang berbuat bodoh tanpa batas&amp;#8221; &amp;#8211; hal. 10
Tahun lalu buku ini terbit, bulan lalu saya baru membacanya. Setelah asoy dengerin single Kontra Muerta dan album Demi Masa di Spotify, saya jadi penasaran sama buku ini yang merangkum catatan sepuluh tahun sang penulis tentang album-album Hip-Hop yang menurutnya bagus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para Bajingan Yang Menyenangkan</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/para-bajingan-yang-menyenangkan/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/para-bajingan-yang-menyenangkan/</guid>
      <description>“Mbut, Jembuuuut!”
“Don’t judge a book by its cover” itu basi! Aku membeli buku ini dengan 100% menilai covernya. Sinopsis di sampul belakangnya aja gak saya baca pada waktu itu.
Komposisi gambar komik yang nyentrik, nama Puthut EA, judul yang mBajingan, dan logo MOJOK di kanan atas, udah cukup bagi otak saya untuk dengan cepat menyimpulkan bahwa tidak akan rugi bila buku ini saya beli. Padahal, saya belum pernah sekali pun baca karya-karyanya Puthut EA, cuman pernah denger namanya doang, itu pun langka banget.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What I Talk About When I Talk About Running</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/what-i-talk-about-when-i-talk-about-running/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 19:55:18 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/what-i-talk-about-when-i-talk-about-running/</guid>
      <description>Ini kali kedua aku membaca buku ini, sebelumnya aku pernah membacanya di tahun 2016. Tahun di mana aku membeli buku ini. Berhubung bulan sekarang aku belum sempat membeli buku (karena gak ada duit), aku memutuskan untuk membaca kembali buku-buku yang sudah kupunya. Niatya sih biar aku lebih ngerti lagi isi bukunya. Karena mungkin, sekarang aku udah lebih pintar dan dewasa daripada aku yang dulu. Mungkin ya.. karena aku selalu gak yakin dengan isi kepalaku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aroma Karsa (Dee Lestari, 2018)</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/aroma-karsa-dee-lestari-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 11:01:10 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/aroma-karsa-dee-lestari-2018/</guid>
      <description>Gembar-gembor Aroma Karsa waktu itu emang lagi rame di media sosial. Aku yang anak kurang update ini emang gak ngeh kalau ternyata pada awalnya, si Aroma Karsa ini dirilis bersambung dalam bentuk digital. Aku kira si Dee lagi rame-rame promo gitu. Eh, ternyata emang lagi rilis bagian per bagian. Aku juga tau itu setelah baca bab Dari Penulis di buku Aroma Karsa.
Tapi biar bagaimanapun aku selalu berharap banyak dari novel yang Dee buat pasca saga Supernova.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saman: Ketika Wanita Di Atas Pria</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/saman-ketika-wanita-di-atas-pria/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2014 12:26:02 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/saman-ketika-wanita-di-atas-pria/</guid>
      <description>Novel Saman ditulis oleh Ayu Utami dan memenangkan Sayembara Roman pada tahun 1998
&amp;ldquo;Wanita dijajah pria sejak dulu&amp;rdquo; -Ismail Marzuki
Apa yang aku rasakan sekarang, di lingkungan sekitar di tempat aku hidup: Pria selalu dikaitkan dengan kekuatan dimana semua pekerjaan berat-berat harus menempel di kepribadian pria, termasuk pekerjaan memperkosa. Dimana si pria menggagahi wanita yang memang akan selalu muncul kesan bahwa pria lah yang lebih kuat dari wanita, wanita sebagai subordinate, pria selalu berada &amp;ldquo;di atas&amp;rdquo; wanita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Godot dan Masa Depan</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/godot-dan-masa-depan/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 19:39:14 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/godot-dan-masa-depan/</guid>
      <description>“Kita sedang menunggu. Kita mulai jemu (Ia menelengkan kepala). Jangan, jangan menyanggah. Kita jemu menghadapi mati, tidak ada yang mengingkari ini, kan? Baik, maka datanglah selingan dan apa yang kita lakukan? Kita biarkan lewat sia-sia. Kesinilah, ayo kita turun tangan (Ia maju ke arah gundukan, langkahnya terhenti). Dalam sekejap semuanya sirna dan kita sendirian lagi di tengah-tengah ketiadaan” — Vladimir di babak kedua menunggu Godot
Sebuah teks drama yang begitu populer di era Theater of the Absurd (sekitar akhir tahun 50an) cukup membikin saya jadi pengen nulis lagi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
