<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Menulis on hey anugrah!</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/menulis/</link>
    <description>Recent content in Menulis on hey anugrah!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <managingEditor>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</managingEditor>
    <webMaster>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</webMaster>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 29 May 2024 22:00:16 +0700</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/menulis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Karyamu Jelek!</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/karyamu-jelek/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 22:00:16 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/karyamu-jelek/</guid>
      <description>Salah satu cara supaya dirimu tetap berkarya adalah mengakui bahwa karyamu itu jelek dan gak akan jadi apa-apa.
Hilangkan itu harapan bahwa kamu bakal jadi penulis best seller, bakal jadi pelukis selevel Jeihan, atau podcaster sekelas Adriano Qalbi. Hilangkan itu semua, blas!
Jadi kalau ga ada yang lihat karyamu ya sudah, kalau ga ada yang suka ya sudah. Ya wong karyamu jelek toh!
Kalau ada yang suka, jadi Alhamdulillah, jadi bersyukur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cukup</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/cukup/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 09:56:54 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/cukup/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Dari Jabir radhiyallaahu &amp;lsquo;anhu berkata: Rasulullah SAW bersabda: “Tetaplah kalian semua dengan sikap qanaah, karena sesungguhnya qanaah adalah harta yang tidak pernah habis&amp;rdquo; (HR. At- Thabarani dalam Mu&amp;rsquo;jam al-Awsath).
Dalam KBBI &amp;ldquo;cukup&amp;rdquo; adalah sebuah kata sifat yang berarti : dapat memenuhi kebutuhan atau memuaskan keinginan dan sebagainya; tidak kurang
Aku selalu mencukupkan diri ketika menulis. Di awal aku menulis novel, 100 kata per hari sudah aku anggap cukup. Kini 250 sampai 300 kata per hari yang aku anggap cukup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setelah Menulis 25.000 Kata</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/setelah-menulis-25.000-kata/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 21:46:52 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/setelah-menulis-25.000-kata/</guid>
      <description>Alhamdulillah. Ini adalah sebuah pencapaian. Selain skripsi, novel yang sedang kugarap ini merupakan tulisan dengan jumlah kata yang panjang banget dalam sejarah tulis-menulisku.
Apa yang aku dapat dalam perjalanan panjang ini? Ada beberapa. Aku akan coba beberkan di sini dengan singkat.
Belajar terus-terusan bikin endurance bertambah
Di awal tahun, aku hanya bisa menulis 100 kata per hari. Sekarang sudah bisa nulis 250 kata per hari. Kualitasnya? Tentu saja masih buruk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaizen Nulis</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/kaizen-nulis/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 23:42:02 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/kaizen-nulis/</guid>
      <description>Setelah dipikir-pikir, gila, novel yang lagi saya tulis ini ceritanya absurd banget. Absurd norak sih sebenernya.
Ini kayak anak SD lagi mengkhayal aja. Berantem-beranteman, ketemu monster, ke dunia antah-berantah.
Anehnya, apa yang aku tulis itu jadi semacam rekreasi gitu. Rekreasi dari kebosanan rutinitas sehari-hari.
Masuk ke dunia fantasi lalu main-main dengan wahana-wahana yang tersedia di dalamnya.
Aku belum menjadi penulis yang baik. Hanya 100 sampai 200-an kata yang bisa kutuang tiap harinya pada novelku ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dewasa Membaca</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/dewasa-membaca/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 22:29:25 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/dewasa-membaca/</guid>
      <description>Kini, ketimbang beli buku baru, aku lebih sering baca buku yang sudah ada. Dibaca ulang.
Rasanya beda. Pahamnya beda.
Lagi pula, sekarang aku lebih pintar.
Dulu, emosi terlalu banyak terlibat dalam memilih bacaan dan ketika membaca. Emosi anak muda yang berapi-api supaya keren.
Sekarang, jadi lebih tahu mau baca apa. Jadi lebih bijak nyari bahan bacaan.
Oh aku ingin kreatif, maka aku baca Austin Kleon. Oh aku gak mau pusing gak penting, maka akan ku hindari baca Karl Marx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dewasa Menulis</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/dewasa-menulis/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 21:20:42 +0700</pubDate>
      <author>dialog.anugrah@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/dewasa-menulis/</guid>
      <description>Sepertinya menulis novel itu membutuhkan kedewasaan. Ini saya rasakan sekarang. Tulisan novel yang lagi saya garap sudah masuk 7000an kata. Ini adalah rekor untuk saya menulis fiksi sepanjang itu.
Sulit.
Waktu saya masih muda dan belum dewasa, idealisme saya dalam menulis itu tertuang dalam tema bombastis dan kata-kata sastrawi langitan.
Sekarang setelah lebih dewasa, ternyata satu-satunya yang harus dipegang teguh dalam menulis adalah komitmen untuk menyelesaikan cerita.
Komitmen itu akan melahirkan konsistensi menulis tiap hari dan belajar teknik-teknik menulis lainnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
