<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ranting on hey anugrah!</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/ranting/</link>
    <description>Recent content in Ranting on hey anugrah!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</managingEditor>
    <webMaster>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</webMaster>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Dec 2022 17:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/ranting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Orang aneh</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/orang-aneh/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/orang-aneh/</guid>
      <description>Halo, kamu yang dibenci orang-orang.
Sama, aku juga begitu.
Kita ini memang beda dan nyebelin. Akuin aja.
Kita ini dilabeli pecundang.
Dada sesak ya?
Iya, sama, aku juga.
Kamu hanya ingin jujur kan?
Hanya ingin jujur dengan keadaan.
Kita cinta orang-orang di sekitar kita.
Aku yakin kamu juga cinta orang-orang di sekitar kamu.
Hanya saja, kita mengekspresikan itu dengan cara yang berbeda.
Kita ini manusia-manusia canggung.
Mereka nganggap kita aneh, nyebelin, dan bodoh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relapse</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/relapse/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/relapse/</guid>
      <description>Anjing! Ketika kulakukan satu kesalahan lagi. Ketika aku tersungkur pada jurang kehinaan lagi.
Merasa kalah.
Sampai kapan? Sampai kapan aku dimakan ketakutan? Sampai kapan aku dihantam pikirian negatif.
Katanya, semua yang terjadi di dunia ini bersifat netral.
Pikiran kita yang mau menjadikannya positif atau negatif.
Ah babi.
Inhale, man.
then, exhale.
Get back to reality.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang ketakutan</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/tentang-ketakutan/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/tentang-ketakutan/</guid>
      <description>Kamu pernah takut? Atau malah sedang takut.
Aku sedang takut banyak hal.
Asumsiku berkata ini akibat kejadian masa lalu. Trauma.
Menurut KBBI, trauma itu:
trau.ma
n keadaan jiwa atau tingkah laku yang tidak normal sebagai akibat dari tekanan jiwa atau cedera jasmani
Bangsat.
Pengalaman mengajarkan untuk terus berusaha menjadi lebih baik. Tapi, mau sampai kapan?
Pernahkah kamu merasa cukup akan perkembangan dirimu?
Pernahkah kamu bilang, nah ini nih diriku yang ku mau?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Don’t break the chain</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/dont-break-the-chain/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/dont-break-the-chain/</guid>
      <description>Aku pernah ngomongin ini di salah satu episode podcast-ku. Bahwa, rantai konsistensi sebaiknya tidak dipatahkan, apapun alasannya. Tujuannya adalah untuk berlatih setiap hari. Dengan latihan itu diharapkan bakal terjadi yang proses peningkatan kemampuan.
Dulu, ku aplikasikan itu ke dalam latihan coding dan membuat episode podcast.
Fuck it! Rantaiku luluh lantah semuanya, dengan beribu alasan yang bisa saja kujabarkan di sini. Aku memilih untuk tidak. Biar alasan itu dimakan oleh penyesalanku saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We are all the noseless Voldemort</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/we-are-all-the-noseless-voldemort/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/we-are-all-the-noseless-voldemort/</guid>
      <description>Kamu selalu membagi jiwamu untuk tetap hidup.
Membuat banyak horcrux di setiap perjalanan hidup. Akuilah kawan. Kamu menaruh sebagian jiwamu pada keluargamu, lalu pada setiap temanmu, lalu pada pekerjaanmu, lalu pada hobimu, lalu pada pasanganmu, juga pada sampah-sampah yang kamu buang.
Lambat laun horcrux-mu hancur satu per satu. Ada segerombolan Harry Potter brengsek di luar sana yang menjegal perjalananmu. Yang paling terasa hancur adalah Horcrux dalam bentuk pertemanan. Kehancuran itu akan membuka matamu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semua orang bermasalah</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/semua-orang-bermasalah/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/semua-orang-bermasalah/</guid>
      <description>Setiap orang punya masalah. Ga kamu doang.
Ga usah banding-bandingin masalah. Setiap orang punya porsinya masing-masing.
Ga usah berprasangka. Itu hanya terjadi di kepalamu, belum tentu benar di dunia nyata.
Ga usah baper kalau ga dihargai. Kamu bukan siapa-siapa.
Masalah itu dicari solusinya, bukan dicari siapa yang salah.
Manusia berevolusi jadi sempurna karena masalah.
Adaptasi itu penting kalau gak mau mati. Manusia terdahulu yang gengsi karena menolak api mati lebih dulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edukasi internet</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/edukasi-internet/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/edukasi-internet/</guid>
      <description>Pernah gak kamu merasa iri setelah lihat IG Story temanmu yang liburan melulu? Padahal belum tentu temanmu itu lebih bahagia dari kamu.
Waktu Pemilu kemarin, berapa banyak orang yang sebel sama Jokowi atau Prabowo karena lihat berita di media sosial? Padahal kenal mereka juga enggak, ketemu mereka aja gak pernah
Pernah gak kamu tersinggung kalau ada temen yang gak ngucapin selamat ultah di grup whatsapp? Padahal teman mu itu selalu bantuin kamu selama ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kamu gak spesial</title>
      <link>http://localhost:1313/catatan/kamu-gak-spesial/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>anugrahra.space@gmail.com (Anugrah Ramadhan)</author>
      <guid>http://localhost:1313/catatan/kamu-gak-spesial/</guid>
      <description>Pernah ga kamu mikir kenapa kamu suka film-film Marvel?
Waktu nonton film Batman kemaren kenapa kamu kagum sama Robert Pattinson?
Dan kamu menagis haru ketika tiga spiderman bersatu di No Way Home.
Because, deep down in your heart yang pengecut itu, kamu ingin jadi seperti mereka. Being a superhero under the bright spotlight.
Kamu gak bisa dapetin itu di dunia nyata. Film itu adalah penyaluran egomu yang tertahan.
Dan hatimu haru ketika mendengar kabar Chester Bennington meninggal bunuh diri.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
